\chapter{Opis projektnog zadatka}
		Cilj je ovog projekta omogućiti bržu komunikaciju i lakšu koordinaciju službi za pomoć. \textbf{Halo112} je web aplikacija koju koriste spasioci i 112 dispečer. 
		Po prijemu telefonskog poziva građanina koji je uočio nevolju, dispečer otvara akciju spašavanja te šalje zahtjeve spasiocima. Oni koji su dostupni, adekvatno osposobljeni te se nalaze na zadovoljavajućoj lokaciji odazivaju se na akciju. Dispečer pojedinačno šalje zadatke spasiocima te pri tome koristi slojevitu kartu.
		
		Po otvaranju aplikacije, neregistrirani korisnik vidi početnu stranicu s ilustrativnom informacijom o aplikaciji te gumbima za registraciju i prijavu.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.4]{slike/PocetnaStranica.png}
			\centering
			\caption{Početna stranica}
			\label{fig:pocetnastranica}
		\end{figure}
		
		Korisnik može poslati zahtjev za registraciju sa željenom ulogom i pritom mora dati sljedeće podatke:
		\begin{packed_item}
			\item korisničko ime
			\item fotografija
			\item lozinka
			\item ime 
			\item prezime
			\item broj mobitela
			\item e-mail adresa
		\end{packed_item}
		
		Uloge za koje se korisnik može registrirati su 112 dispečer, doktor, policajac i vatrogasac. \textbf{Spasilac} je zajedničko ime za zadnje tri navedene uloge.
		
		
		\textbf{Administrator} pregledava podatke te potvrđuje ili osporava zahtjev za registraciju. On također ima ovlasti za promjenu podataka korisnika te njihovih prava. 
		
		Za prijavu već registriranog korisnika potrebno je navesti e-mail adresu i lozinku.
		
		Prijavljeni spasilac vidi kartu sa stanicama i svojom lokacijom. Također može osvježiti podatak o svojoj dostupnosti. 
		
		%\textit{Slika 2.2.: Pogled prijavljenog spasioca}
		%\todo{dodati sliku}
		
		Ukoliko je prijavljeni spasilac \textbf{voditelj stanice}, uz gornje navedene mogućnosti, on definira koji su spasioci članovi njegove stanice. Pri tome, odabire na koji je način pojedini spasilac osposobljen za akciju spašavanja. Ovisno o ulozi spasioci mogu biti osposobljeni na sljedeće načine:
		\begin{packed_item}
			\item doktor \begin{packed_item}
				\item vožnja motociklom
				\item putnik u kolima hitne pomoći
				\end{packed_item}
			\item vatrogasac, vožnja \begin{packed_item}
				\item autocisterne
				\item autoljestvi
				\item zapovjednog vozila
				\item šumskog vozila
			\end{packed_item}
			\item policajac \begin{packed_item}
				\item pješke
				\item vožnja motocikla
				\item vožnja automobila
				\item vožnja oklopnog vozila
			\end{packed_item}
		\end{packed_item}
		
		\textbf{Stanice} koje stvara administrator bolnički su centri te policijske i vatrogasne postaje. 
		
		Svi prijavljeni spasioci čekaju poziv 112 dispečera za akciju spašavanja.
		
		\textbf{Dispečer} prijavljen u sustav vidi kartu sa stanicama te brojem dostupnih spasioca u pojedinoj stanici. 
		Kada zaprimi poziv treće strane, može otvoriti akciju sa svim informacijama i fotografijama koje je primio.
		Tada šalje zahtjeve spasiocima u stanicama u kojima definira njihov način sudjelovanja i razinu hitnosti. Spasioci prihvaćaju zahtjev ako zadovoljavaju navedene kriterije. Dispečer može ukloniti pojedine spasioce s akcije te zatvoriti akciju kada završi.
		
		Dispečer šalje zadatke pojedinim spasiocima koristeći kartu. Zadatak može biti:
		\begin{packed_item}
			\item prolazak određenom rutom
			\item dolazak do određene lokacije
		\end{packed_item}
		Dispečer može pridodati i komentar uz zadatak.
		Dok je akcija otvorena, dispečer može mijenjati između različitih prikaza na karti. 
		
		Vanjski sustav OSRM koristi se za izračun najkraće rute te generira Voronejev dijagram. Dispečer može odabrati način izrade dijagrama i time prikaz trenutnih pozicija:
		\begin{packed_item}
			\item svih spasilaca
			\item svih dostupnih neaktivnih spasilaca
			\item svih aktivnih spasilaca
		\end{packed_item}
		
		Spasioci na svojoj karti također mogu vidjeti druge spasioce koji sudjeluju na akciji i mogu ostaviti komentar ako to žele.
		
		Ova bi aplikacija uvelike pomogla hitnim službama u bržem obavljanju svojeg posla. 
		
		Rješenje se može primijeniti i u drugim područjima. Na primjer, prikaz najbrže rute na karti može se koristiti kod sustava za dostavu ili taksi prijevoza. 
		
		Ovakva bi aplikacija bila novina za hitne službe Republike Hrvatske. Postoji mnoštvo aplikacija koje olakšavaju poziv na broj 112.
		Međutim, rješenje za koordinaciju tima spašavanja pomoću aplikacije čini se originalnim. 
		Dakako, računanje najkraće rute i prikazivanje pojedinih objekata na karti koristi se u velikom broju aplikacija. Neki od primjera su aplikacije za iznajmljivanje električnih romobila (Lime, Bolt, Voi...), dostavu hrane i ostalih dobara (Bolt, Wolt, Mjam...), taksi prijevoz (Uber). Njihov se cilj uvelike razlikuje od cilja Halo112, ali koriste se slične metode. 
		Sličan cilj ima aplikacija Potres 2020 za komunikaciju među ljudima koji trebaju ili nude pomoć. Sličnost se vidi i u izvedbi komunikacije, odnosno mogućnosti ostavljanja komentara na karti.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.4]{slike/potres2020.png}
			\centering
			\caption{Aplikacija za pomoć nakon potresa 2020.}
			\label{fig:potres2020}
		\end{figure}
		
		Nadogradnja ove aplikacije mogla bi uključiti proširenje karte na okolna područja. 
		U daljoj budućnosti, mogla bi se provesti analiza lokacija na kojima su akcije najčešće bile obavljane te izgraditi novu stanicu u blizini.
		
	
		
	